支那中產階級急外逃 但資產轉移通道變窄

「澳信集團」的中國辦事處倒閉，讓很多中國人的海外移民和買房夢想再次破滅。

事實上，中國人將資產轉移到國外的大門似乎正在漸漸關閉。中共強迫中產階級把資金留在國內，而海外的投資環境也變得沒有以前樂觀。

今年8月，澳洲住宅營銷機構澳信集團（Ausin Group）倒閉，讓很多購房者的預付款付諸流水。一些購房者在微信上組成了維權團體。

參加這個維權團體的300多名中國人，跟很多的中國中產階級一樣，他們擔心國內經濟放緩，試圖通過在澳大利亞購買房產來保值。

但當時看似聰明的做法引來了一場噩夢，這些人的錢被澳信在中國的分公司所挪用。澳信集團（澳洲）聲明，深圳澳信投資諮詢有限公司及其負責人涉嫌挪用資金的消息傳出後，澳洲公司已經終止了雙方的合作關係，並已經將此事報告給澳洲相關機構。

「澳信集團」投資者的痛苦經歷，是目前中國中產階級移民大潮的一個縮影。 越來越多的中國人急於在外國獲得長期簽證或購買房產，希望藉此抵禦國內的條件惡化。

就全球而言，很多發達國家和發展中國家的公民也在全球投資，但是他們的投資行為主要是受利益驅動，很少是因為國內的政治因素。這些國家公民的投資活動也沒受到其它國家的任何重大限制，可以自由地將資金從本國轉進轉出。

相比之下，越來越多的中國公民轉移資產是因為內心的恐懼和挫折感，他們擔心國內的生活質量正在惡化，加上國內的投資機會很少，因此希望將大部分資金轉移到安全的國家。

在過去幾年中，很多中國人把錢投向了看起來「蓬勃發展」的國內房地產市場，但目前房地產泡沫化看起來越來越嚴重。此外，大陸嚴重的空氣污染、食品安全問題和疫苗醜聞、僵化的教育體系和共產黨專制的政治氣候，都促使那些有資金的人想移民或者去國外投資。

內外收緊 投資移民海外之路越來越難

中國人將資產轉移到國外的大門似乎正在關閉。

在國內，中共越來越嚴厲地懲罰非法資金外流。外匯管理局（SAFE）大力增加了對此類案件的監管，就連「螞蟻搬家」都變得越來越困難。海外華人匯款路被堵得越來越死。北京希望中國人把賺到的錢留在中國，以幫助進一步發展並抵禦跟美國的貿易戰，而不顧這可能給這些人帶來什麼後果。

就外部環境而言，中國人在海外購置房產對當地經濟和政治產生了影響，引發了當地人的不滿，很多國家對來自中國的購房者變得越來越不友善。

例如澳大利亞為應對中國資本的創紀錄性流入，自2016年8月以來，政府已禁止該國四大銀行向沒有本國收入的外國購房者提供貸款。

今年早些時候，新西蘭因為外國人（主要是中國人）推高當地房價，禁止外國人購買當地房產。加拿大終止了移民投資計劃 ，此外，中國移民對一些城市如溫哥華和多倫多的房價造成巨大壓力。

8月下旬，馬來西亞總理馬哈蒂爾表示，該國柔佛州中資支持的「碧桂園森林城市」房地產項目的公寓不允許出售給外國公民，政府也不會向外國人發放可以居住在森林城市的簽證。這裡的「外國移民」主要指的是中國人。

《南華早報》報導，馬來西亞的態度令中國投資者感到擔憂，比如已經購買了「森林城市」的公寓的Laura Zhang說，「我們覺得自己在這裡不受歡迎，獲得長期簽證的風險和投資的不確定性越來越大。」

在美國，中國人對EB-5投資者簽證的需求似乎正在減弱，因為隨著美國政府收緊移民法，該計劃的不確定性正在增加。目前EB-5簽證的批准可能需要長達10年時間，導致大量申請積壓。

現眼報
賺左錢就諗住去享受自由民主，邊有咁著數

屌你老母炒貴當地樓價又唔撚住搞到變埋鬼城

香港保險雞都sell好多大陸單幫人走資，黨幾時劏雞？

原來搵夠就移民唔係香港人特性
而係中國人既根性
中國人鍾意自毁家園然後走去外國過安逸既生活
那怕自己長大既地方變成地獄
中國人就係有呢種辟好

再去外國
摧毁人哋家園

支持刁種鎖國